<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>书评：存在与时间第一章</title>
    <link href="/2020/04/04/exist-and-time/"/>
    <url>/2020/04/04/exist-and-time/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>  存在是普遍的概念，无论一个人从存在者处把握到什么，这种把握总已经包含了对于存在的某种领会，但存在本身是族类无法领会的，故存在的普遍性不是族类上的普遍性。<br>                                                                                                                                          ——- 海德格尔</p></blockquote><p><strong>wiki百科中存在的定义</strong>:<br>  <strong>存在</strong>（英语：Existence），又译为<strong>实在</strong>、<strong>存有</strong>，是一个<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%93%B2%E5%AD%A6" target="_blank" rel="noopener">哲学</a>概念，按照20世纪西方<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%AD%98%E5%9C%A8%E4%B8%BB%E4%B9%89" target="_blank" rel="noopener">存在主义</a>哲学家的定义，是具有难以改变，但能够改变的特性。而相对于存在的不存在（<strong><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%99%9B%E7%84%A1" target="_blank" rel="noopener">虚无</a></strong>）则是具有难以控制，但能够控制的特性。而两者的界别存在于（无限线）的正反面上。但此界别中的正反面本不存在，故分辨的方向只在乎于其外延对该物的影响。</p><p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/4693752-a442300943206dda.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" srcset="/img/loading.gif" alt="space.png"></p><p><strong>存在的问题形式结构</strong>:<br>  任何发问都是一种寻求。任何寻求都有从他所寻求的东西方面而来的事先去引导。发问是在”其存在与如是而存在”的方面来认识存在者的寻求。</p><blockquote><p> <strong>正如其言,人们因有需求才交流，无论是因为受伤而慰藉,还是想要了解彼此而接触，或是经济上的来往需要客套一番，如是处于困境时向他人寻求帮助,亦有渴望寻求他人理解的意味。</strong></p></blockquote><p>  “ 发问本身是某种存在者即发问者的行为，所以发问本身就具有某种本己的特征。发问既可以是”问问而已”,也可以是明确的提出问题。区别是，后者的特点在于，只有当问题的上述各构成环节都已经透彻之后，发问本身才透彻 “</p><blockquote><p>前者的提问方式</p></blockquote><ul><li><strong>不分场合，情景，关系之下的随口一问</strong></li><li><strong>抱有”急不择言”心态,对自己提问内容的描述无层次，无顺序的阐述</strong></li><li><strong>由他人之口转述,可能与他人的需要产生共鸣。实际上对其的需求程度极低</strong></li></ul><blockquote><p>后者的提问方式</p></blockquote><ul><li><strong>我们究竟是出于什么原因是这样问</strong></li><li><strong>如何将发问的内容清晰的呈现给对方</strong></li><li><strong>是否是自己发自内心想问的</strong></li></ul><p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/4693752-baf47d542647a2d0.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" srcset="/img/loading.gif" alt="star.jpg"></p><p>  “ <em>明确提问问题的”存在”意义和意求获得存在的概念，这些都是从对存在的，某种领会中发出的。我们不知道”存在”在说什么，我们已经栖身在对”是”的某种领会之中了,尽管我们还不能从概念上确定这个”是”意味着什么。我们从来不知道该从某一视野出发来把握和确定存在的意义。但这种平均含混的存在之领会是个事实</em>“</p><p><strong>wiki意识定义</strong></p><blockquote><p><strong>意识</strong>（英语：Consciousness）是一个不完整的、模糊的<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%A6%82%E5%BF%B5" target="_blank" rel="noopener">概念</a>。人在思考时或像感受图像一样感受到自己的所思所想亦是人的意识，亦无法通过<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%AF%AD%E8%A8%80" target="_blank" rel="noopener">语言</a>准确的描述</p></blockquote><p> </p><blockquote><p>  存在是什么?我们为什么会认为存在一定要有一个准确的定义?这是一个是值得深思的一件事，通常我们会认为在我们视野所及的范围内，亲眼所见、感知到的事物算是被我们所了解，存在于我们的意识当中。但当我们回顾意识的定义时,发现意识本就是一个模糊的概念，基于模糊的概念所作出的认识，又怎么确认视野内的事物是否存在呢?</p></blockquote><p>“ <em>在这个有待回答的问题中，问之所问是存在——使存在者之被规定为存在者的就是这个存在；无论我们怎样讨论存在者，存在者总已经是在存在已先被领会的基础上才得到领会的。存在者的存在本身不“是”一种存在者。哲学领会存在问题的第一步在于“不叙述历史”，也就是说，不要靠把一个存在者引回到它所由来的另一存在者这种方式来规定存在者之为存在者，仿佛存在具有某种可能的存在者的性质似的。所以，存在作为问之所问要求一种本己的展示方式，这种展示方式本质上有别于对存在者的揭示。</em> “</p><blockquote><p>  OK，让我们举个例子(ps:这里用题主比较喜欢零食<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%97%8D%E8%8E%93" target="_blank" rel="noopener">蓝莓</a>,就用它好了):这是一种原产地自北美和东亚的植物，那么蓝莓为什么而存在呢 ? 从生物分科来讲,广义上可以包括<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%B6%8A%E6%A9%98%E5%B1%AC" target="_blank" rel="noopener">越橘属</a>中长有蓝色浆果的所有物种;从生产分布来讲,栽种地区大部分分布在北美洲;从实际用途来讲,对于脑功能退化的抑制有强烈影响。“<em>存在者总已经是在存在已先被领会的基础上才得到领会的</em>”，每一个事物的存在都依托着已先被领会的基础上，才得到领会。要了解一个事物存在的性质，我们有必要从不同角度，各个层面去了解。</p></blockquote><p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/4693752-43aa7c814995f35d.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" srcset="/img/loading.gif" alt="高丛蓝莓.jpg"></p><p>  “<em>不要靠把一个存在者引回到它所由来的另一存在者这种方式来规定存在者之为存在者，仿佛存在具有某种可能的存在者的性质似的</em>”，当我们在试图理解蓝莓这个事物对象时，需要明确的仅仅只是这个事物对象自身的属性和方法。认识就是对事物对象进行回调和解析,以<a href="http://www.cnblogs.com/moltboy/archive/2013/04/24/3040213.html" target="_blank" rel="noopener">Js回调函数</a>为例(<a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/JavaScript/Reference/Global_Objects/Math/ceil" target="_blank" rel="noopener">Math.ceil</a>函数返回大于或等于给定数字的最小整数)</p><pre><code>function blueberry(arg1, arg2, callback){    var num = Math.ceil(Math.random() * (arg1 - arg2) + arg2);    callback(num);　　//传递结果}blueberry(10, 20, function(num){   console.log(&quot;Callback called! Num: &quot; + num); });　　　　//结果为10和20之间的随机数</code></pre><blockquote><p>  <strong>我们知道Js是根据上下文来区分作用域的。当执行回调函数blueberry时,代码会至上而下一条线执行下去，但是有时候我们需要等到一个操作结束之后再进行下一个操作，这时候就需要用到回调函数。</strong><br>  在blueberry:function这个方法中，必须的参数即是:arg1.arg2,callback。对于本次操作而言，参数在何时定义，在何时回收对方法本身不会有任何改变。<br>因此，我们固然可以讲述存在者的领会在已经存在的基础上被领会的，但并不代表<br>必须要靠把一个存在者引回到它所由来的另一存在者,存在者才能被领会。</p></blockquote><p>存在定义的认识方式:<br>  “ <em>如果我们确实应该突出地提出存在问题，并且充分透视 这个问题，那么，依照前此所作的说明，可以知道：要想解决这个问题，就要求把审视存在的方式解说清楚，要求把领会意义、从概念上把捉意义的方式解说清楚，要求把正确选择一种存在者作为范本的可能性准备好，把通达这种存在者的天然方式清理出来</em> “</p><blockquote><p>  当我们想要尝试去解决一个问题的时候,应该明确自己问的思路，即审视自身的想法。比如我们想问软件工程这个专业好不好?这本身就是一个模糊且概念不明确的意求,从侧面可看出提问者的发问是建立在一无所知的认识之上。就好比写文案之前要写稿子，要求我们搞清楚<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%BD%AF%E4%BB%B6%E5%B7%A5%E7%A8%8B" target="_blank" rel="noopener">软件工程</a>的定义，用途以及适用人群等等。在审视完概念之后重提问题，软件工程所处的领域有哪些，诸如此类的提问才是在清理自身需求之后应得的结果</p></blockquote><p>存在问题在存在者层次上的优先地位</p><p>  *” 科学一般地可以被规定为通过诸真命题的相互联系而建立起来的整体。这个定义既不完全也不中肯。注重科学都是人的活动，因而都包含有这种存在者〔人〕的存在方式。我们用此在这个术语来表示这种存在者。科学研究既不是这种存在者唯一可能的存在方式，也不是它最切近的可能存在方式。此在本身就还有与其它存在者的突出不同之处。现在就应把这种与众不同之处先摆到眼前来。这番讨论预演着以后将要进行的真正展示内容的分析。”*</p><p><strong>wiki<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%A7%91%E5%AD%A6" target="_blank" rel="noopener">科学</a>定义</strong><br>   <strong>科学</strong>（英语：Science，<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%B8%8C%E8%85%8A%E8%AF%AD" target="_blank" rel="noopener">希腊语</a>：Επιστήμη）是通过经验实证的方法，对现象（原来指自然现象，现泛指包括社会现象等现象）进行归因的学科。</p><blockquote><p>  对一件事物的存在本质，以注重科学的的方式去研究他,并没有什么不对的地方。但并非所有事物的存在都是以科学界定的,比如宗教信仰。当我们遇到无法解释的东西，所做的不是回避，应该不断深入了解拥有信仰者的思想，完善事物的存在方式。</p></blockquote><p>  <em>在这里，存在论层次上的存在还不是说：营造存在论。因此，如果我们把存在论这个名称保留给存在者的意义作明确的理论追问的话，那么这里所说的此在的存在论存在就须标识为先于存在论的存在了。不过这不是简简单单地意味着在存在者层次上存在着，而是说以对存在有所领会的方式存在着。</em></p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>书评 被嫌弃的松子的一生</title>
    <link href="/2020/04/04/hate-songzi/"/>
    <url>/2020/04/04/hate-songzi/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>生而为人，真对不起！（“生まれて すみません” ）</p></blockquote><p>&emsp;&emsp;第一次跟朋友的交谈中，无意中看到这句话。本以为是大众阶级对物质享受的欲望泛滥的畸形价值观体现。细细研读后有感，原来人们活的都不容易，想要为社会所适应并证明自己价值的人，活的比一般人辛苦得多.</p><blockquote><p>人的价值，不在于他得到什么，而是他可以给予别人什么。</p></blockquote><p>&emsp;&emsp;作为给予的一方，要想为对方付出某样东西，必须自己先拥有。假若我们手中空无一物，带给别人的只有满满的空虚和失望。在如今物欲横流的世界，能够换位思考的人愈来愈少。奉献在功利之辈看来，或许只是茶余饭后的举手之劳罢了。</p><p><img src="/img/dawn.jpg" srcset="/img/loading.gif" alt="Dawn.jpg"></p><p>wiki <a href="">价值定义</a></p><blockquote><p>&emsp;&emsp; <strong>价值</strong>，泛指客体对于主体表现出来的积极意义和有用性。可视为是能够公正且适当反映商品、服务或金钱等值的总额。<sup><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%BB%B7%E5%80%BC#cite_note-1" target="_blank" rel="noopener">[1]</a></sup><br>&emsp;&emsp;在<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%AD%A6" target="_blank" rel="noopener" title="经济学">经济学</a>中，价值是<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%95%86%E5%93%81" target="_blank" rel="noopener" title="商品">商品</a>的一个重要性质，它代表该商品在<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%BA%A4%E6%8D%A2" target="_blank" rel="noopener" title="交换">交换</a>中能够交换得到其他商品的多少，价值通常通过<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%B4%A7%E5%B8%81" target="_blank" rel="noopener" title="货币">货币</a>来衡量，成为<strong><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%BB%B7%E6%A0%BC" target="_blank" rel="noopener" title="价格">价格</a></strong>。这种观点中的价值，其实是交换价值的表现。<br>&emsp;&emsp;根据新古典主义经济学，物体的价值就是该物体在一个开放和竞争的交易市场中的价格，因此价值主要决定于对于该物体的需求，而不是供给。有些经济学者经常把价值等同于价格，不论该交易市场<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%AB%9E%E4%BA%89" target="_blank" rel="noopener" title="竞争">竞争</a>与否。<br>而<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%8F%A4%E5%85%B8%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%AD%A6" target="_blank" rel="noopener" title="古典经济学">古典经济学</a>则认为价值和价格并不等同。按照<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%A9%AC%E5%85%8B%E6%80%9D%E4%B8%BB%E4%B9%89%E6%94%BF%E6%B2%BB%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%AD%A6" target="_blank" rel="noopener" title="马克思主义政治经济学">马克思主义政治经济学</a>的观点，价值就是凝结在商品中无差别的人类<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%8A%B3%E5%8A%A8" target="_blank" rel="noopener" title="劳动">劳动</a>，即<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%95%86%E5%93%81%E4%BB%B7%E5%80%BC" target="_blank" rel="noopener" title="商品价值">商品价值</a>。马克思还将商品的性质分为<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%BD%BF%E7%94%A8%E4%BB%B7%E5%80%BC" target="_blank" rel="noopener" title="使用价值">使用价值</a>（给予商品购买者的价值）和<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%BA%A4%E6%8D%A2%E4%BB%B7%E5%80%BC" target="_blank" rel="noopener" title="交换价值">交换价值</a>（使用价值交换的量）</p></blockquote><p>&emsp;&emsp;价值本身是作为客体通过互相交换表现出对于主体的实用性。人的价值从客体的立场出发，首先需要反映自身对于大众的实用意义。试想如果我们意图从他人那里获取有价值的信息,而自身又不做什么付出来彰显对于对方的价值。作为价值主体的对方，如何会尽心尽力的满足我们的需求呢？故欲要索取，必先奉献。</p><p>&emsp;&emsp;有人说:”人的价值和商品不同，在于不可替代”。诚然,倘若一个人的能力水平足够高，能胜任某个领域的所有职位。那么哪怕岁月更迭，山不转水转。但深入其本质，他的不可替代来源于他能提供最多的奉献。只有当为别人提供的帮助大于自身需求,他才能够不断增值。</p><p><img src="/img/Secondarynight.jpg" srcset="/img/loading.gif" alt="Secondary night.jpg"></p><blockquote><p>一个人是地狱，两个人也是地狱，两个人总比一个人孤孤单单的好。</p></blockquote><p>松子在自己的世界受到父爱的关怀较少,八女川带给他的，或许也只是一个作为男人的形象。双方想要修成一段理想的感情,自我成长是双方必须拥有的先决条件。懂得自我成长的人，才能学会去包容对方。</p><p>正是个人价值彰显的意义让我们学会<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%88%90%E9%95%B7" target="_blank" rel="noopener">成长</a>，成长的体现表征为以下三个方面</p><p><em>wiki 成长定义</em></p><ul><li><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%8F%91%E8%82%B2" target="_blank" rel="noopener" title="发育">发育</a>，生物体的机体和构造向成熟变化</p></li><li><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%BF%83%E7%90%86%E6%88%90%E7%86%9F" target="_blank" rel="noopener">心理成熟</a>，心理向成熟的阶段发展</p></li><li><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%B6%93%E6%BF%9F%E6%88%90%E9%95%B7" target="_blank" rel="noopener">经济成长</a>，经济的增长</p></li></ul><p>&emsp;&emsp;发育是一个人身体随着年龄增长必要的因素,他会随着时光从四条腿，变成两条腿，继而变成三条腿，最后变成一条腿。树影稀疏,生命在于运动。我们行走的同时，心跳的节奏也呼应着大自然的大气循环，一跳一沉。</p><p><img src="/img/Growup.jpg" srcset="/img/loading.gif" alt="Grow up.jpg"></p><p>&emsp;&emsp;学会<a href="http://www.jianshu.com/p/6106fb3cadbe" target="_blank" rel="noopener">超越自己</a>的自卑情绪是磨炼心理素质的标准,当一个人将追求卓越作为自己每天必须修炼的事情时，他的生命也被赋予了美好的意义。诚然，卓越和完美不一样，人无完人，我们不可能事事尽善尽美。因为被迫达到完美，但又害怕达不到，所以常常拖延下去。故我们应该抱着追求卓越的态度和愿望来尽可能的做到最好，然后相信，余下的自有办法。</p><p>&emsp;&emsp;在如今物欲横流的社会，熙熙往往皆为利来，人心冷暖皆为世道。但值得一提的是，世界是现实的，如果来自身的温饱都无法解决，也是一种对自己生活的不负责态度。故而”轻功利择小康”是当下为普遍理性的价值观。在此基础之上，再根据自己的成长方向和目标，确立自己想要达到的经济地位，方为求己之道。</p><blockquote><p>就算被打也比孤单一人好。(殴られても、一人一人より良いです。)</p></blockquote><p><img src="/img/Quiet.jpg" srcset="/img/loading.gif" alt="Quiet.jpg"></p><p>“我不入地狱,谁入地狱”缅怀着淡淡佛音，想起了成长也是一种磨难。带给我们美好的同时，孤单也是必不可少的。看着荧屏里的松子每一次遭遇命运转折，原本燃烧着的幸福的豁免忽然熄灭时，她都能为自己迅速找到另一种值得执着的人生。是惊喜？还是苦涩？有时候一个转念，就足以从穷途末路跨入海阔天空。无论外界对你态度如何，不让“外物”影响到你，命运的决定权都在自己手里。</p><p>人与人之间<a href="http://www.jianshu.com/p/65e1f8b6c6d5" target="_blank" rel="noopener">存在的联系</a>，是可以互为地狱，也可以互为天堂的。只视乎你看待的角度罢了。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>书评 目送-龙应台</title>
    <link href="/2020/04/04/look-share/"/>
    <url>/2020/04/04/look-share/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>其实写这篇文章的初衷是，因为昨天老妈庆生没及时想起，恰逢最近正在读龙应台的目送，借此表达一下对母亲的感谢</p><blockquote><p>我一直在等候,等候他消失前的回头一瞥。但他没有，一次都没有</p></blockquote><pre><code>有一种事物，名为镜心。这是一种古代的绣制品。浅浅的阳光透过波如蝉翼的布帛，从反面就能看到其绘制的纹路</code></pre><p> <em>人的一生就像镜心绘制的图案，在每一次引线的同时，落下自己走过的轨迹。我们就好像在镜心的两面，隔着三寸光阴看着彼此。只不过，阳光渐渐变暗了</em>.</p><ul><li><p>这不是永久的离别，是在重寄一段过往的同时。告诉对方，我已离开，不必追了。</p><p>在厦门(闽南地域)几乎每次迎客，都要端上一套茶具，准备好一壶铁观音。无关茶叶的质量，也不乎倒茶的流程是否是常规的步骤。只是为客人千里之行准备的一份温情。温水煮茶，茶香未散之时，与客人聊些茶余饭后的闲话，化开长期旅途的劳顿。之后互相告辞，各奔东西。生活本身就是一场漫长的旅途，人与人之间的交际，并非两条平行线。而是在某一时刻相互交际之后，继续回到各自的位置。我们之间的缘分也是如此，感谢这在世上的相遇，懂得包容彼此的不足。我虽生为凡尘，但却心向天空。对自己许下的承诺，也是时候尽力去实现了。</p></li></ul><blockquote><p>我慢慢地，慢慢地意识到，我的落寞，仿佛和另一个背影有关</p></blockquote><ul><li><p><em>“不自见故明，不自是故彰。”</em></p><p>   你心里的愧疚是因为，在她有生之年之时，作为子女没有陪在他身边。可是换位思考，你又怎么知道她是否在你最需要的时候主动帮助过你呢？可能是我自己的猜测，在某个时期，可曾见过那段幼年的光阴里，上学的时候挥手告别，听得见孩子跑步回家的足音。时光定格在那一刻，成为相册里美好的风景。</p></li></ul><blockquote><p>这世间的风景于我心明白，何尝在我心外？相机不过是心中的背景，作为看到此花时的笔记</p></blockquote><ul><li><p><em>“你未见此花时，此花与汝同归于寂；你来看此花时,此花颜色一时明白起来。便知此花不在你心外”</em>。</p><p> 人们眼里的繁华，是在未意识到更美好的事物的时刻定义下来的。千帆看尽，淮水东流。曾经再美好的年华也终将成为过去式，不必介怀互相的疏远，她不过是在像你我一样，看着彼此的背景，素颜修行。</p></li></ul><blockquote><p>时间是一只藏在黑暗中温柔的手，在你一出神一恍惚之间，物走星移</p></blockquote><ul><li><p><em>“云无心以出岫 鸟倦飞而知还”</em></p><p>天清地浊，天动地静。人影绰绰，白驹过隙。时光正如流沙，一出神时，竟从自己的指缝间流过。恍惚间，不剩下一粒尘埃。仔细凝视，只留下几分细碎的回忆。<br>月亮周兮，驮来天星。屋檐下晚风，更搭上蝉鸣。竹林在星光的掩照下发出沙沙的响声，流光穿过竹叶的脉络。不时想起同在远望月光的某人，原来我们未曾远离。只是在同一片夜空下，守护着光阴。<br>如梦初醒，听竹林正摇乱。请往那里看，如今风声温柔。回头一望，我在风中摇曳。心沉如古井，愿隔却山海，只为待到繁华落尽时，将你的静默尽收眼底。</p></li></ul>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
